物管業進入快速成長階段 發展前景廣闊

近年來，受益於房地產市場的繁榮，物業管理的發展由初級階段進入快速成長階段，年複合增長率超過8%。憑着巨大的社會、環境、經濟等效益，物業管理行業的發展空間日益廣闊，是名副其實的朝陽產業。

物業管理是房地產業發展的重要組成部分，在80年代初伴隨着住宅商品化的市場進程傳入中國大陸，並迎來快速發展。

據前瞻產業研究院提供的《中國物業管理行業發展前景與投資戰略規劃分析報告》數據顯示，我國物業管理行業容量巨大，收入規模達到3500億元，同時物管面積也達到了200億平方米，並且還在持續增長，市場潛力巨大。

不過，物業管理也存在很多問題，阻礙着行業進一步發展。首先，物業綜合管理體制不順、執法能力差。這是由於物業管理牽涉眾多，即便明知業主違法，也難以協調政府部門。政府執行力不足，令物業管理開展工作、處理問題困難重重。

其次，業主自律機制不完善，司法實踐之後。業主自律機制的建立，主要是為協調和維護業主共同利益，但實際約束力極為有限，導致個別拒繳物業費現象發生，而物業管理企業難以利用業主自律機制來追討應得利益。

第三，物業與業主關係緊張，公眾意識較低。業主在出現問題，如亂扔垃圾、亂停車輛等，常利用拒繳管理費、媒體曝光等進行威脅，加大了物業管理的難度，也加劇了物業與業主間緊張的關係。

最後，物業的服務價格長期被壓制，社會公眾對於物業管理認識有偏差，甚至有部分會認為物業並沒有存在的必要。而政府考慮居民經濟承受能力，也將核定收費低於市場成本，造成物業企業生存艱難。

儘管物業管理行業問題重重，但未來發展前景十分廣闊。一方面，隨着城鎮化持續深入，住房需求持續釋放，並向舒適型住宅轉變，為物業管理提供了廣闊的空間。

另一方面，行業外部環境日趨成熟，物業管理朝向專業化、規範化方向發展。隨着人們認識到了物業管理行業的價值，以及專項維修資金制度、業主監督機制、行業自律協會等相繼完善，物業管理將實現真正的物超所值。

總的來說，物業管理行業將繼續呈現較好的發展勢頭，行業前景充滿想像。

依家D新盤爭能住要後生CSA 入職起碼 20K + BONUS + 雙糧 , 未計班有錢人過年利是錢

新入職一年賺50萬冇走雞

又爆煲

又吹大
好條春

比上不足 比下有餘

邊個盤20k csa分享下 我即去做
利申 scso轉返做po

好多人兩三年先上到po位得15k
你覺得上面遍野水份有幾高呢

有篇野話3-5年升物管經理

物管業設有清晰晉升階梯，入行若從助理物業主任（APO）做起，可逐級晉升為主任（PO）、高級主任（SPO）、助理經理（APM）、經理（PM）、高級經理（SPM）、助理總經理（AGM）、總經理（GM)等職，若然更上一層樓，便是董事級人馬，薪酬不設上限。目前物管高級經理月入4萬至7萬元不等，視乎工作經驗和表現，而助理總經理（AGM）或以上職級，月薪更可達8萬至9萬元。

假設大學畢業生入行擔任助理物業主任，起薪萬多元，10年後晉升高級經理，人工可增長4至5倍。關志華認為，物管業可為年輕人提供不少晉升機會。「我們的中層管理人員皆很年輕，不少物管經理只約莫30歲，更有同事未到40歲已當上助理總經理（AGM）。」

一睇就知膳稿

見到篇野都想屌老母
幾撚多人做一世都係SPO

3-5年都未入到會點會上到m

測量已是過去式
家下到物管